critical thinking

「林鄭月娥昨在港台《星期六問責》表示，通識科當中的「批判性思考」被異化，變成「每件事都反對才算批判性」，反問「如果你很接受有些政府講法，或者《基本法》的說法，就不夠critical（批判）？我又覺得不是」，又稱明辨慎思的基礎是客觀的知識和歷史背景，認為通識科現在多數變成討論時事，容易受某一種指導意見影響。」

我亦想反問她「如果你很接受有些巿民大眾的講法，就不夠critical（批判）？我又覺得不是」

她的政府永遠是對的想法，究竟到幾時先會覺醒。佢有冇讀過歷史，有幾多由上而下的決定是錯誤的決定。佢個行政會議同埋施政班底裏面有幾多個真係做得嘢？

條賤婦咪一樣對樣樣批評都係in denial

每件事經批判性思考得出結論都係要反對
所以咁就唔係批判性思考？
猶太人反納粹德軍，係咪又係為反而反？

唔好由個結果去推翻個過程
好明顯係邏輯錯誤

冇錯, 即係依家十條yes/no問題, 十條答案都係要揀no,
e.g.1. 1+1=3; 2. 2+2=5.......etc.
依佢講法就係, 你答晒no, 所以你冇critcal thinking,
咁依家到底係邊個冇critical thinking呢?

批判性思考就係要每件事都批判過先決定接唔接受

咁係咪件件政策都係全部人都唔接受呢
我相信唔係

但係政府只會睇到每件事都有人反對，因為贊成既係唔會大大聲贊成，特別係政府民望咁低既時候

佢應該檢討既係點解贊成聲音咁細，反對聲音咁大，而唔係教人咩叫批判性思考

柒婆淨係focus on output全部同一樣嘢就話有問題
刻意blur咗input全部都有問題先有咁嘅output

Critical Thinking譯做「明辯是非」

異化